Kaebas moisa walitseja B. Hansen, et moisa lamba poisid Priidik Ulsberg ja Hans Krais Jõulu wiimse püha homiku riidus on olnud ja esimene on teise mütsi lohkunud, nii et wiimane temale sundmust teinud Priidiku palgast tema mütsi tasuda. Pealegi olla need poisid ühed üle õiged nime ei kuule ja siiski teisa maal moisa teada ennast wisi pärast on ülev pidanud.
Hans Krais astus kohtu ette ja rääkis, et nemad on selpäewal karduhwlid toobriga lamaste lauta wiinud ja Jüri Ulsberg tahtnud tema käest toobri puud ära tõmmata ja ta pole mitte lasknud; siis hakkand Jüri tema mütsi kinni ja tombanud tema mütsi rihma eest lahti ja tema kaebanud walitsejale ja tahtnud, et walitseja Priidiku palgast tema mütsi pidi ära tasuma; aga seda on Hans Krais temale lamba karja aedas ja miks ta ei tulnud tuppa seda temale rääkima ja kuida ta ilma temast lugu pidamata teda pealegi lamba karja aedas seda wõistund teha.
Priidik Ulsberg astus kohtu ette ja rääkis wälja, et nemad on toobrid kannud ja tema tahtnud Hansu käest toobri puud ära tõmata sest olla tema puu olnud ja Hans pole mitte annud siis hakkanud ta kogemata tema mütsi külge kinni ja mütsi rihm läinud katki; aga suremat riidu pole neil seal olnud. Tema olla tahtnud seda mütsi omale wõtta ja Hansule mütsi eest raha wälja maksta; aga Hans kaebanud seda enne walitsejale ja ta ütleb ennast ka mitte kögi tüdrukud teotanud ega sõimanud.
Kohus mõistis, et poisid pidid oma harimata elu wiiside ja allatiste riidlemiste ja tülide, kui ka selle rio eest  sest et mõlemad seal jures süalused olid 15 hoopi witsu kumbagi pois sama, et õpetust wõttaks ja oma elu wiisid seal moisa kohas parandaks.
Sel samal päewal kohtu otsus täidetud.
